有冇人慣左將心事都收收埋埋？

自己可能一直以來都係毒撚性格
好少有人會關心自己
或者唔太識表達自己
所以遇到一d唔識面對既問題
都會收埋係心先
或者扮冇野 唔想煩到人
但係過咗一排又會成日諗返
好似永遠都走唔出黎咁

我知道呢個性格好濕鳩
就算俾自己諗通左
都好似已經慢左半拍
錯左表達自己既時機咁

或者明明自己一個嘅時候可以好坦白咁面對自己
但係面對面真人既時候就好淆底
最後所有違心嘢就出晒口

係咪自己太少朋友定習慣左係咁
好想改變下呢個咁戇鳩既性格

以為自己開post

我係到諗
可能care人地既感受 多過自己
先搞成咁

笑撚死

你可以改句cation做
好唔開心
扮無野算

same
好似無論點都會忍唔住諗埋
如果我講左 對方會點
同埋唔想其他人做自己垃圾桶/樹窿
最好大家都快快樂樂

只會同外國網友講
唔鍾意比d 熟既人知我太多弱點

一定會收埋心事 因為覺得自己野 自己處理到
但去到頂唔順都會講 但講講下又會開始唔想講
將心事講比識既人知 好似就係 係佢面前除衫咁

其實可以係到講出黎已經行左改變第一步啦
真人係唔出咪係網上講練習下先

諗緊係咪自己組織能力差先搞到咁
或者好在乎人地點睇自己
唔想人地對我有bad feeling
先表現都好唔care 冇所謂咁
但其實放係心入面 冇解決過

係呀 好想將所有唔開心都含落肚
寧願一個唔開心 好過大家唔開心

可能覺得分享左都解決唔到
索性收埋算

好辛苦好難頂
應該入去浪費人生坐監嗰個應該係我
唔係我老死
我呢啲廢柴真係冇用
成日淨係識喺度做衰嘢
乜嘢人都得罪

都唔一定既係組織能力差既，有冇試過面對其他事都係同樣情況先？

諗落真係唔知幾時開始就收埋自己
明明細路仔嗰陣好多嘢講
大大吓莫講話朋友
同屋企人都未必傾到一次計
全部都係自己消化完再通知結果咁

平時最鍾意睇自學片同睇wiki
幾乎所有疑難都係google search搵答案

我都係 同屋企人都開唔到口講野 無辦法閒話家常
連把聲都會好唔自然

一樣
但有時真係唔洗同人講
好多野都要自己搞掂

Same
同你好似
都係鐘意自己去搵答案
而唔係搵人一齊解決

發覺呢d性格 係情侶關係上面 有好大問題
表面上睇落冇乜磨擦
但係其實入面積住好多矛盾
解決唔到咁

有

由細到大都係咁

但凡一講到啲好personal嘅嘢就扮曬嘢轉話題

好似係個腦自動會短路咁

明明就好多說話想講 對人對事都好 但係就偏偏講唔出口 或者根本唔知點樣講起

我知呢種性格好影響同人之間互相信任同建立親密嘅關係

所以都唔想再咁落去

唔知由依家開始試下多啲分享自己嘅感受有無用

不過到時可能又有人嫌我成日叫春嫌我煩

好矛盾

屌～～ 同你一撚樣
究竟點解會咁
好似好壓抑自己
但又覺得咁樣最舒服

可能要多d人生閱歷先會明白多d

下面有巴打講左
係面對好personal既事先會係咁
定係其實好正常
都係想保護自己多d?

孤獨的人不會傷害別人
只會不斷傷害自己罷了

高敏感？
連登有舊pi

Personal 先會既話其實好平常姐，每個人都會怕受傷。
所以保護自己無可厚非，搵到一個自己舒服既方法先最緊要！

係呢度反而容易表達到
唔知係咪個包袱細左
可以表達多d自己既感受

但如果面對面咁樣既話
就諗唔到野講
好似hand左機咁

呢個問題好影響同親密既人既關係
俾人覺得自己好唔尊重佢 冇重視佢既感覺
所以先好想解決

唔係關咩私唔私隱事
我係純粹冇呢個習慣 由細到大 幾close嘅人都係

我寧願同網友講自己啲心事
感覺同fd講硬係怪怪地
所以我覺得有時我同我啲fd有段距離
因為我少講自己野
而佢地咩都同我講

越close就越講唔出口

係加上講完好似會仲唔開心咁 費時講

咁可能你只係唔習慣面對面既方式，同人表達/溝通得從來都唔易嫁啦有冇同個個人傾過呢個問題先？

講出口前我都要load好耐
諗緊講完佢會有咩反應

然後發現對方其實唔撚明尷尬囉

啱呀個下先最慘
有時佢話聽唔明我講咩 要我再講多次

冇
因為唔知道呢個問題咁嚴重
亦都冇意識到呢個問題既後果係邊
而大家都收收埋埋 根本察覺唔到有問題
可能真係要經歷過失去先明白既道理

其實未去到咁嚴重既，可能搵人傾多d會有幫助既

全部都係自己消化完再通知結果咁
Sad but true
發生好大嘅事都好 都只會係過一排形式上通知人有件咁嘅事發生
講嗰時仲可以極冷靜輕描淡寫咁 人哋就以為真係好小事
但自己知係經過無數情緒波動喊苦喊忽完自閉完 但永遠冇人知

其實樓主你講依個已經係重點
好多時候當自己成日淨係為人地去諗
往往就係忽略左自己
就如人地所講既對人歡笑背人愁
有苦自己知
其實係咪真係想收收埋埋呀？
邊個會唔想有個真係明白自己既人呢

絲打都係毒撚嚟？

呻完件事都係無分別

同埋要講多次慘嘢就要重新回想件事
會令慘感更加清晰

最後就係好易聽完人哋啲安慰會更加唔開心
差啲嘅會教你人生大道理，你仲要多撚謝佢
最撚屌係叫你唔好唔開心ok thanks

冇錯 我係毒撚
咁都比ching發現左

同路人
直頭慣左講大話保護自己,搞到人地誤會左佢

無同過任何人講自己心事
話明心事緊係擺喺個心入面㗎啦
攞出嚟周圍講做咩

我好想好似你咁
我成日有咩唔開心都會同人講
但其實有好多都只係八卦/食花生
甚至同佢講完之後佢可能會同返人哋講或者背後討論你
現實中冇乜人真係會純粹關心自己
所以我依家都學緊唔好咩都同人講

我明
因為我都係咁
唔順心嘅事都唔識反抗

同志！

有另一半既話
我諗對方都想了解你多d既
但如果呢種性格 令到對方了解唔到你既話
我諗好難維繫到囉

好中

我絲打

同男朋友會講吓不過大多數時間都唔想講

比唔同人屌過我唔講自己嘢
有個ex直接講到出口叫我講我都選擇唔講
覺得將自己啲負面嘢射出嚟冇用 仲會變成人哋笑柄

太少朋友所以毒撚性格
定毒撚性格所以太少朋友
我仲諗緊呢個問題

我
自從有個ex話完我咩都擺上面同講出口之後，我就冇再表達過咩心事啦，久而久之，變到唔識點講，跟著放係心就算

我諗你係未搵到一個值得信任既人講jar
唔係你諗到咁差既

你同我既情況都好似
你男朋友性格係點
係咪好多野講個d黎

可能同你細個父母點對你有關
可能細個果時你所以要求佢哋都拒絕
慢慢地就唔會提出任何’需求‘

成日都係
同朋友呻完都冇補於事
不如乜嘢都唔好理 向前看
最多摺埋一排又係一條好漢
利申 唔係毒L

唔鍾意同人分享自己嘢
講完又冇實際建議 自己又處理到
人哋愈問我會愈唔想講

利申男人

成日覺得冇人能真正理解自己
亦都好少人會完全唔judge我
就算係同我熟嘅朋友同屋企人亦如是
所以寧願收埋唔講
到而家我都已經慣咗

不過我又覺得咁又唔完全係一件壞事
至少我嘅self-awareness高咗好多
因為我一路以嚟都係自己解決自己嘅心事

我明白我有咩情緒同心事
跟住我就會思考佢哋點解會出現
最後我會因應自己情況嚟諗吓我應該點處理

我諗呢樣嘢係同其他人傾訴做唔到嘅嘢

so far我覺得我喺呢方面做得ok
冇話因為我唔講自己心事而搞到情緒出問題

不過咁又出現咗另一個問題
就係有啲咩事發生嗰陣會慣咗自己搞掂
唔識向人求助

同人講都無撚用
不如唔好講

我自從被ex屌我咩都可以喊一餐，就唔咁同人講自己嘅感覺，好驚人地會覺得我煩同賴熟，而家成日up住up好唔開心

same
日常形象比人覺得自己咩都搞得掂
久而久之大家就覺得我講乜都係叫春
但有時真係需要叫下

here......
收埋到女朋友都走埋了

之前都係咁，同女朋友講完佢得閒就捉我去傾計，依加好次好左少少

你要好好珍惜呀

點解呀

真
最熟嗰幾個會知你私事 但反而少提心事
心事會特登揾啲唔熟嘅人嚟講

我覺得係有呢種濕鳩性格先少朋友

至於點解有呢種濕鳩性格，我覺得好可能係因為細細個屋企人冇聽你分享
冇人聽咪唔講囉
最後俾啲人話好cool 好難接近

但內心好想自己social d

兩個都好talkative不過我就係唔會講心事

不過我係到諗
原來好多人都係咁
其實我係咪放大左呢個問題呢
根本就好正常

收埋自己 會更開心